Быть Джейкобом Блэком

Итак, ты вполне счастливый ребенок. У тебя хорошие друзья, твой папа классный, разве что немного суеверный. Ты нормально учишься в школе - тебе не надо особо напрягаться. У тебя достаточно свободы. И ты горячо интересуешься механикой.

Однажды появляется дочь лучшего друга твоего папы. Она действительно симпатична как соседская девчонка, но, более того, вы с ней как будто на одной волне. Родственные души. Белла убегает от всех своих школьных друзей, кажется, ей интересно все, что ты говоришь. Ты моментально увлекаешься, но понимаешь, что ты ей не ровня. Она - старшеклассница, а ты - ученик средней школы. Можно только мечтать. Все же ты много о ней думаешь. Может когда-нибудь, говоришь ты себе.

Конечно, теперь ты намного больше интересуешься всем, что папа говорит о Чарли. Ты уговариваешь отца извиниться перед Чарли насчет Калленов. Тебе кажется, что он заблуждается на их счет. В конечном счете, он извиняется. Отец хочет посмотреть игру, и, естественно, ты отправляешься с ним. Кто-то должен его возить (конечно, ты знаешь, что тебе никого не провести - Билли видит тебя насквозь).

Как бы то ни было, ты видишь Беллу с парнем в крутой тачке (машина - первая вещь, которую ты замечаешь. Над ней явно кто-то поработал и… ты впечатлен). Тебе хватает мужественности признать, что парень - действительно хорош собой. Будучи весьма наблюдательным, ты сразу замечаешь химию между ними. И вздыхаешь - ты всегда знал, претенденты на ее сердце появятся быстро. Но школьные переживания быстро проходят, и ты стараешься не обращать на это внимания. Ты задаешься вопросом, кто он (ведь тебе знакомы все в округе), и почему твой отец ведет себя так странно.

У тебя есть шанс поговорить с Беллой, и это здорово. С ней ты чувствуешь себя свободно. Ты спрашиваешь ее о парне, и узнаешь, что это Каллен - теперь понятно, почему Билли так отреагировал. Вы проводите вместе приятный вечер, за исключением того, что она кажется очень отрешенной, и у нее новый аромат, но он тебе совсем не нравиться.

Ты возвращаешься домой, и отец сердится. Он зовет всех своих суеверных закадычных друзей. Из своей комнаты ты слышишь, как они говорят ему, что это не его дело. Ты с ними согласен, но Билли не спрашивает твоего мнения. Отец считает, что этот парень настоящий монстр, без преувеличений и это приводит меня в замешательство.

Билли снова едет к Чарли, он все еще расстроен по поводу Беллы. Он очень напряжен и судя по его взволнованным причитаниям, он думает, будто нарушает то легендарное соглашение. Ты хочешь рассказать ему, что Белла знает эту историю, но понимаешь, что сделаешь только хуже и ничего не говоришь об этом.

Вы снова видите Беллу с ее парнем. Очевидно, они встречаются - он целует ее шею. Билли едва не хватает удар. Ну конечно - вампиры. Боже, старик собирается унизить вас обоих. Ты удивляешься, почему парень сидит в ее грузовике…

Ты расстраиваешься из-за этого сильнее, чем должен бы. Ты думал, что уже смирился с тем, что у Беллы есть парень, но доказательство тому наводит тоску больше, чем ты ожидал. Есть разница - предполагать что-либо и видеть это собственными глазами. Снова вздыхаешь. Папа посылает за каким-то глупым поручением, и ты понимаешь позже, что он хотел поговорить с Беллой наедине и очень надеешься, что он не выставил себя дураком.

Жизнь продолжается. Пару раз ты увлекаешься школьными девчонками, но это быстро проходит. Ты до сих пор думаешь о Белле. Тебе хочется просто погулять с ней, но, как только в разговори всплывает фамилия Каллен, отец становится словно сам не свой. Как будто кто-то причинит тебе зло или что-то вроде того. Ты закатываешь глаза и качаешь головой.

Белла убегает из дома. Ты поражен и волнуешься за нее - это не отпускает тебя всю ночь. Ты понятия не имел, что она так несчастна. Ты злишься, что позволил Билли препятствовать вашей встрече. Возможно, ты мог бы помочь ей…

Затем Чарли звонит Билли, рассказывает ему, что с Беллой случился несчастный случай в Финиксе - она выпала в окно и находится в тяжелом состоянии в больнице. Эти новости сваливаются на тебя, как снег на голову. Когда Билли услышал, что доктор Каллен заботится о ней, он умоляет Чарли сесть в самолет. Они снова спорят. Ты предлагаешь навестить ее, но Билли обрывает тебя на полуслове. Уступая ему, ты злишься еще больше. В следующем разговоре по телефону отец кричит что-то о соглашениях и войнах - через дверь плохо слышно. Также он говорит, что Каллены причиняют боль Белле, и еще он говорит о Сэме. Непонятно, как Сэм Улей стал частью этой разговора. Нет времени об этом думать. Ты слишком переживаешь за Беллу.

Белла поправляется и возвращается домой. Ты умираешь от желания увидеть ее. Можно было бы принести ей цветы по поводу выздоровления или что-нибудь вроде того. Но Билли запрещает, и ты даже не можешь взять машину (они все на стороне Билли). Ты не веришь, как быстро вышла из-под контроля эта шутка про вампиров.

Вдруг Билли меняет свою тактику. Он хочет, чтобы ты поговорил с Беллой и предупредил ее об опасности. Ты подавлен. Однако, он подкупает тебя, кроме того ты действительно хочешь увидеть Беллу. Ты идешь. Белла такая красивая. К твоему облегчению, она смеется над сообщением Билли вместе с тобой. Ты замечаешь, как она смотрит на Эдварда Каллена, и понимаешь, что она полностью недосягаема для тебя. Но все нормально, ведь она всегда будет твоим другом. Ты хочешь, чтобы она была счастлива, и этот парень видимо делает ее счастливой. Тебе неприятно из-за того, как придирчиво и предвзято относится к Калленам твой родной отец, ты хотел бы как-нибудь тактично за него извиниться. Белла снова пахнет теми противными духами. Как они вообще могут ей нравиться?

Ты здорово проводишь лето в Ла Пуш. Работаешь в своем гараже большую часть времени, несколько часов в неделю работаешь в магазине, болтаешься с Эмбри и Квилом, ходишь на несколько свиданий парами. Одна девочка влюбляется в тебя, но ты можешь предложить ей только дружбу. Билли все еще переживает за Беллу, и ты не можешь не обращать внимания каждый раз, когда слышишь ее имя. В городе появляется идиотская банда, и вы с друзьями смеетесь над компанией Сэма за их спинами.

Снова начинается школа, и все идет хорошо.

Однажды поздно ночью звонит Чарли и он в панике. Белла пропала, он думает, она потерялась в лесу. Билли обещает помочь и ты уже на полпути к двери, но отец не разрешает. Ты в бешенстве и решаешь идти пешком. Добираешься туда только к трем часам утра, когда Белла уже спит. Зато встречаешь там Сэма, Джареда и Пола. Единственным, кто сказал тебе, что Калены уехали, был доктор Вебер, который отвез тебя домой. Люди уже сплетничают об этом. Эдвард бросил Беллу в лесу, вот почему она оказалась в беде.

Сначала тебя одолели противоречивые чувства. Ты осознал, что немного рад этому, но попытался подавить это чувство, ведь оно неправильное, поскольку Белла, наверное, несчастна. Ты надеешься, что с ней все будет в порядке.

Затем ты начинаешь узнавать детали. Чарли в отчаянии, и все время просит помощи у Билли. Но ни одна из твоих сестер никогда не проходила через такое, и Билли не знает как помочь другу. Ты слышишь, что Белла сломлена, неподвижна, не ест и не спит.

Ты начинаешь ненавидеть Эдварда Каллена. Как он мог сделать такое кому-то столь хорошему и доброму? Что же он за монстр? Ты сожалеешь, что когда-то хотел извиниться перед ним.

В то же самое время ты так зол, что люди в Ла Пуш радуются отъезду Калленов. Это сильно раздражает. Ведь они празднуют ту же самую вещь, которая заставляет страдать Беллу.

Проходит какое-то время, а Чарли становятся все более взволнованным. Билли больше не запрещает ездить в город, но инстинктивно ты знаешь, что она не хочет видеть тебя, не хочет видеть кого-либо. Ты пытаешься не волноваться о ней, но это тяжело, когда Билли бормочет о ней все время. Чарли говорит, она похожа на зомби. Она не улыбнулась ни разу с тех пор, так как Эдвард уехал.

Прошли месяцы. Однажды ты слышишь рев знакомого двигателя, но не можешь в это поверить. Белла появилась как гром среди ясного неба. Тебя волнует шанс увидеть ее так близко. Она выглядит хуже, чем ты думал. Она очень сильно похудела, а под глазами темные круги. Волосы выглядят темнее, чем раньше, а ее лицо еще бледнее. Кажется, она стала столь хрупкой, что в любой момент может сломаться пополам. Тут она смотрит на тебя и улыбается, улыбается по-настоящему, искренне. Она счастлива видеть тебя. Это - мелочь, которая для тебя так много значит.

Ты обращаешь внимание на все, что она говорит и делает, но так, чтобы она ничего не заметила. Ты сравниваешь то, что видишь, и то, что говорил о ней Чарли. Белла рассказала про мотоциклы, и это тебя взволновало. Это - именно то, в чем ты хорош и можешь немного похвастаться. Кажется, ей очень комфортно с тобой, и ты чувствуешь то же самое. Такое ощущение, что вы были вместе каждый день в течение прошлого года - не имеет значения, что ты не видел ее несколько месяцев. Вы болтаете вместе как раньше. Родственные души.

За следующие несколько дней ты начинаешь понимать, что можешь сделать что-то еще кроме автомобилей: ты можешь сделать Беллу счастливой. Не такой, какой она была раньше, но намного лучше, чем она есть сейчас. Чарли и Билли весь день на телефоне, и ты ликуешь от того, что просто помогаешь ей. Ты видишь, как ей становится все лучше - она улыбается и смеется, возбужденная вашими планами - и тебе от всей души приятно, что ты можешь делать это для нее.

Она еще не вернулась к нормальной себе, и ты подхватываешь ее небольшие причуды с ходу. Она, кажется, рождается заново, и ты даешь ей пространство, делать это, просто следуя за ней.

С Беллой все хорошо, и если бы не она, твоя жизнь была бы невыносима. Эмбри присоединился к сумасшедшей секте Сэма, ты одновременно испуган и взбешен. Он не будет разговаривать. Вы с к Квилом пытаетесь выяснить, что происходит, но все бессмысленно. Билли раздражен, и все время поглядывает на тебя с интересом. Это тебя беспокоит. Ты рассказываешь об этом Белле, и ты чувствуешь себя лучше, потому что она относится к этому серьезно. Она обнимает тебя, и твое сердце в этот момент едва ли не взрывается.

Конечно, ты понимаешь, что влюбляешься. Ты также знаешь, что она не готова, и вообще относится к тебе по-другому. Ты умеешь быть терпеливыми и держишь за спиной два скрещенных пальца, чтобы она когда-нибудь посмотрела на тебя другими глазами. Ты высокий и совсем не выглядишь на шестнадцать. Ты начинаешь казаться большим, даже не поднимая все те гири, как это делает Квил, и это тебя радует. Она сказала, что ты красивый.

Белла зовет тебя и своих школьных друзей, но планы меняются и остаетесь только ты, она и Майк Ньютон. Ты чувствуешь себя лучше, когда замечаешь - ей не нравится этот парень. Она не чувствует себя спокойно с ним так, как рядом с тобой. Она едва говорит с ним. Ты наслаждаешься ужасным фильмом больше чем любым фильмом, который ты когда-либо смотрел. Ты нравишься ей больше. Это очевидно.

Майку становится плохо, вы ждете его с Беллой. Ты чувствуешь себя фантастически сильным и полным уверенности. Это странно. Ты как будто летишь, и сам в шоке от того, что говоришь ей. Слова просто льются из тебя. Она говорит, что ты ей нравишься, но ее сердце все еще разбито. На мгновение тебя одолевает невероятный гнев, что кто-то мог причинить ей такую боль. Тебе хочется убить его, но ты давишь в себе это странное желание.

Ты провожаешь Беллу домой, и надежда поселяется внутри. Все получается. Ты - единственный, с кем ей хорошо. Она нуждается в тебе. И ты сделаешь все, что в твоих силах, чтобы продолжать делать ее счастливой. Обещаешь ей это и чувствуешь себя великолепно. Просто еще немного времени…

Возвращаешься домой, и Билли пожирает тебя глазами. Ты сильно раздражен, как будто тысяча булавок колит все тело. В комнате слишком жарко - Белла говорила, что у тебя температура. Ты еле держишь себя в руках

Билли говорит, что ты странно выглядишь, и снова вспыхивает эта сумасшедшая ярость. На этот раз, ты не можешь ее остановить и чувствуешь, что все выходит из-под контроля. Ты дрожишь от гнева. Какая-то часть тебя знает, что это глупо, но большая часть тебя в бешенстве. Так горячо, как будто комната в огне. Ты чувствуешь огонь внутри себя.

К твоему удивлению, дрожь становится сильнее, и ты чувствуешь, что тело ломается на куски. Ты испуган. Проходит секунда, но это самая длинная секунда в твоей жизни. Ты чувствуешь, что взрываешься, и, кажется, что это конец.

Но твое тело подхватывает себя - ты не разбиваешься на части. Непонятно, но изменилась форма твоего тела. Ты упираешься головой в потолок и смотришь вниз на Билли с большой высоты. Дрожь прекращается, но гнев все еще внутри. Все вокруг красное и горячее. Ты пытаешь кричать на Билли, заставить его объяснить, но слышишь только страшный вой. Делаешь шаг в его сторону, и комната трясется. Чувствуешь, как обнажаются твои зубы и слышишь рычание. Хочешь вытрясти из Билли объяснения, что он сделал с тобой. Протягиваешь руку к нему и видишь огромную когтистую лапу вместо своей руки. Ты опускаешь взгляд вниз, и испуганный визг вырывается изо рта.

Билли говорит с тобой, как с ребенком, медленно и спокойно, говорит, чтобы ты успокоился, потому что все хорошо. Но он не говорит, что происходит - кто ты. Ты снова в бешенства, но он не кажется удивленным. Он ожидал этого? Почему он не предупредил?

Билли пробирается к телефону и звонит кому-то. Ты слышишь имя Сэма, и понимаешь, что он тоже имеет к этому отношение. Ужасные рычания заполняют дом. Билли напуган, твоя челюсть, жаждущая укусить, прямо перед его лицом. Ты отдергиваешь себя, и снова слышишь это приглушенный визг.

Вот тут- то в твоей голове появляются голоса. Но они намного больше, чем просто голоса. За словами ты можешь видеть картинки и чувствовать эмоции. В течение секунды ты все понимаешь. Среди всех прочих слова ты слышишь одно -ответ на твой вопрос. Оборотень. Ты - монстр.

Эмбри помогает больше всех. Ты узнаешь его голос, даже если он молчит. Чувствуешь, как он оживлен тем, что ты теперь с ними. Сэм позволяет ему объяснять, позволяет поговорить с тобой снаружи (Билли успокаивается, глядя как ты направляешься к открытой двери - твои плечи едва ли там протиснуться). В лесу за домом ты впервые видишь других. Они огромны и ужасны. Ты потрясен от осознания того, что похож на них.

Это долгая ночь. Они показывают тебе все. Все истории и легенды, которые ты слышал всю свою жизнь, являются реальными историями. Это похоже на страну Оз, все вокруг становится цветным, кроме этого нового мира, неприглядного места, наполненного страшилищами. Ты живешь в фильме ужасов. Ты - один из монстров. Они показывают тебе, почему это случилось, и это - худшая часть. Потому что вампиры тоже реальны. И это - их вина, что ты превратился в это чудовище. Мало того, что вампиры существуют, но и твой лучший друг, девушка, которую ты любишь, все еще любит одного из них. Сначала ты не веришь, что она знала правду, но они убеждают, что она полностью осведомлена. Вспомнив, как она убивается из-за него, тебе становится еще уже.

И Беллу, конечно, это тоже касается. Услышав твои возражения, Сэм показывает тебе свои воспоминания. Кажется, что ты был там лично. Ты видишь, как он запечатлился с Эмили. Ты слышишь ответ, который Сэм бросил в безрассудном гневе - гневе, который одновременно и клеймо и проклятием существования волков. Ты чувствуешь, что он взрывается, его рука все еще протянута к ней. Ты видишь, как его когти ранят ее лицо. Видишь, когда она падает без сознания на землю. Чувствуешь его панику, его ужас. Он так напуган, что даже не может обернуться, чтобы помочь ей. Ты думаешь, что видишь, как она умирает (даже зная, что она выживет, это разбивает тебя - тебя тошнит от боли этого воспоминания). Ты видишь, как Джаред и Пол спешат помочь, приводят с собой Сью Клирвотер (лучший выбор, когда один из докторов - вампир). Сью заботится об Эмили, в то время как Сэм корчится в агонии в лесу, скрываясь, все еще неспособный успокоиться, чтобы измениться назад…

И ты знаешь, что они правы, тебе нельзя видеться с Беллой. Обещание, которое ты дал ей, может быть нарушено. Ты можешь сделать ей больно, точно так же как другой монстр.

Наблюдая, как заканчивается воспоминание Сэма, ты узнаешь, как измениться назад. Ты успокаиваешь себя, также как он, и возвращаешься в свое тело. Голый и ослабленный, ты сворачиваешься в темноте и плачешь так, как никогда раньше.

Остальные удивлены. У них ушло много дней или даже недель, чтобы научиться изменяться обратно в людей.

Твоя новая жизнь начинается в напряженное время. Вампиры не просто реальны, они все еще здесь. Другие, не Каллены. Они охотятся в округе, и ваша задача остановить их. Вся твоя ненависть к тому, что Эдвард и остальные Каллены сделали Белле, уходит в охоту на эту пару вампиров, мужчину с черными волосами и его рыжеволосую подругу.

Вы нагоняете мужчину в самый последний момент. Вы осторожно следуете за его запахом, пытаясь застать его врасплох. Джаред ведет, потому что у него глаза как бинокль - он может видеть на мили вперед. Вампир задерживается на маленьком лугу, и Джаред видит, что он говорит с Беллой. Ты бросаешься вперед, но Сэм колеблется. Вы вышли за границы своей территории. Неужели это кто-то из друзей Калленов? Он нарушил соглашение, убивая людей в округе, но вы не можете доказать это - нет свидетелей. Сэм не хочет начинать войну, потому что неуверен в ее последствиях. Ты считаешь, что он слишком осторожен. Вы спорите, и когда становится ясно, что Лоран хочет убить Беллу, Сэм принимает твою сторону.

Убить Лорана оказывается проще, чем ты думал. Потому ли, что вас было пятеро против одного? Ты знаешь, что это не имеет значения. Вы с Сэмом почти все сделали вдвоем, и ты чувствуешь, что мог достать кровососа в одиночку. Возможно, вампиры не так уж сильны, как говорят о них легенды.

Образ испуганного лица Беллы на лугу стоит у тебя перед глазами. Она ужаснулась от твоего вида больше, чем от вампира с красными глазами. Ты гадаешь, как же она объяснила себе то, что видела.

Охота продолжается, и рыжеволосая женщина, оказывается, более неуловима, чем ее дружок. Стая не понимает, что ею движет, поэтому трудно предвидеть ее шаги. И она очень хорошо умеет скрываться.

Тебя раздражает то, что вокруг бродит вампир. Кажется, им всем нужна Белла. Ночью ты всегда находишься поблизости от ее дома, чтобы она была в безопасности.

Обычная жизнь превращается в муку. Но остальные впечатлены твоим самоконтролем, и в течение тех нескольких недель преследования вампира с черными волосами, они поражались все больше и больше. Ты лучше управляешь своими "эпизодами" (как ты их называешь), чем любой из них. За две недели ты достиг того, к чему Сэм шел погода. Ты справляешься этим уже даже лучше, чем Эмбри, Джаред и Пол. Но тебе от этого не легче. Зачем желать быть лучше, если ты и так уже оборотень?

Упрямый, ты начинаешь думать, что можешь держать себя в руках при Белле. Теперь ты знаешь, чего ожидать, ты уверен, что можешь контролировать себя, находясь рядом с ней. И она все время звонит. Монстр в лесу, без сомнения, напугал ее. Ты нужен ей. Ты думаешь об этом большую часть времени. Сэм отчитывает тебя - никто лучше него не знает, что значит совершить ошибку.

Ты не можешь даже поговорить с ней по телефону. Все волки и старшие встревожены твоими воспоминаниями - они были очень осторожны относительно соглашения, а ты нарушил его, хотя и бессознательно. По крайней мере вампиры, которые заключали соглашение, ушли, значит войны не будет. И Белла, кажется, не поверит еще в одну такую историю… Но Сэм отдает приказ: тебе запрещено говорить Белле правду. Он говорит тебе это в форме волка, и ты чувствуешь власть, протекающую через его мысли. Он - альфа, и ты не можешь не повиноваться.

Однако Белла упорная, и ты совсем не удивлен, когда она устраивает лагерь около твоего дома. Ты убеждаешь остальных, что контролируешь себя и рано или поздно этот разговор должен состояться. Сэм соглашается - он не склонен приказывать тебе так, как остальным (но это отдельная история). Он просит тебя держать себя в руках и настаивает, чтобы ты сказал Белле то, что заставит ее держаться от тебя подальше. Он думает о Эмили, и как ты можешь с этим спорить?

Это тяжелее, чем ты думал. Ты видишь ее лицо, и это похоже на то, как если бы кто-то вонзил нож тебе в живот. Ты такой же, как тот вампир, который разбил ее. Ты чувствуешь, что своими руками ломаешь все свои надежды и счастье, и ее тоже. Несколько раз появляется гнев - ты начинаешь раздражаться, но контролируешь себя. Ты еле сдерживаешься, когда она начинает защищать вампиров. Как она может думать что-то хорошее о них, особенно после всего, что они сделали ей? Как будто недостаточно того, что они вампиры.

И затем она все берет это на себя - она думает, что в чем-то виновата, поэтому ты так себя ведешь. Она почти умоляет. Ты ненавидишь себя за то, что делаешь с ней. Ты убегаешь, превращаясь сразу, как только скрываешься из вида, чтобы не заплакать, как тогда.

Это день длится бесконечно. Ты сыт по горло уговорами Эмбри и одобрениями Сэма. Ты задаешься вопросом, не потому ли ты сегодня не причинил вреда Белле, что когда-то Сэм уже сделал это с Эмили. Ты возвращаешься в человеческий облик, чтобы скрыться от них, и размышляешь весь вечер. Убегаешь из дома подальше от Билли, который раздражает тебя не меньше, чем все остальные.

Ты понимаешь, что пока Сэм запретил рассказывать Белле, но он не запрещал тебе видеться с ней. Конечно, это уловка, но ты не можешь позволить ей думать, что ты не хочешь быть ее другом. Ты должен извиниться

Ты оставляешь мотоцикл на другой улице и прокрадываешься к ней в комнату. Она злится. Кроме того, она выглядит ужасно - почти так же плохо как в первый раз. Ее глаза покраснели, а лицо мокрое от слез. Ты ненавидишь себя за это. Ты пытаешься объяснить, но не можешь нарушить приказ.

Ты пытаешься по крайней мере дать ей понять, насколько она важна для тебя и что это разлука не твой выбор. Пока вы разговариваете, ты начинаешь понимать, что зря пришел. Ты ничего не изменил. И лучше не станет, пока она все не поймет. Если бы она только поверила в ту легенду в первый день…

Тогда ты понимаешь, что она давно знает все, что ей нужно знать. Ты стараешься, чтобы она все вспомнила и сложила это вместе, но она сбита с толку и почти засыпает. Ты полон надежды, но также очень напряжен. Вспомнит ли она? Поймет ли она все? Если поймет, что она будет думать? Может она испугается и отвергнет тебя? Мысль, что это может случиться, сводит тебя с ума. Ведь она смогла принять вампира… Это отвратительно.

Ты знаешь, что как только обратишься снова, Сэм и остальные тут же все узнают. Ты надеешься, что сможешь скрыть это от них, пока Белла сама не догадается. Возвращаешься домой и обещаешь себе, что будешь спокойным, несмотря ни на что.

Когда ты просыпаешься утром, Билли говорит, что Белла заходила и что она ждет тебя на берегу. Ты взволнован и испуган одновременно. Наверное, она все поняла. Она не стала просто звонить. Неужели она приняла тебя таким?

Ты спускаешься на пляж и видишь ее лицо. Она расстроена и тоже испугана. По выражению ее лица ты понимаешь, что ей не очень нравится твоя новая жизнь. Это приводит тебя в ярость. Тебе надо сосредоточить всю свою силу, чтобы оставаться человеком. Обвиняешь ее в лицемерии, а когда размолвка улеглась, чувствуешь большое облегчение. Конечно, тебе больно слышать, как она защищает своих вампиров, но по крайней мере она принимает и тебя. Еще один шанс. Возможно, вы пройдете через все это и снова будете вместе.

Какое облегчение - говорить с ней открыто. Ты удивлен, что она знает о вампирах вне Форкса больше, чем стая, и шокирован тем, что кровосос был рядом с Беллой все это время. Ты торопишься поговорить с остальными; тебе нужен план, как защитить Беллу. Ты приходишь в ярость, вспоминая, что кто-то пытается причинить ей боль. Впервые, ты рад, что ты - оборотень. Это ужасно, но зато ты можешь защитить Беллу. Вдруг ты понимаешь, что это того стоит.

Ты созываешь стаю. Несмотря на то, что ты убедился, что можешь контролировать себя рядом с Беллой, ты забыл объяснить все остальным. Пол реагирует сильнее, чем ты ожидал. Ты вынужден измениться прямо перед Беллой, чтобы защитить ее, и не успеваешь увидеть ее реакцию. Нужно убрать Пола подальше от нее. К счастью для тебя, с каждым днем ты становишься сильнее и больше. Не слишком трудно отпихнуть Пола в лес. Сэм сразу же присоединяется к вам, и приказывает Полу успокоиться. Ты рассказываешь им все о Белле и кровососе, через мысли это не занимает много времени. Хотя Сэм признает всю важность и ценность этой информации, он устраивает тебе разнос. Он отчитывает тебя за то, что ты подвергнул Беллу опасности сегодня, а Пола за то, что он оказался этой опасностью. Наконец, он говорит, что понимает больше остальных, и вы втроем снова члены одной стаи. Ты понимаешь, что вы близки друг другу как никогда. Теперь тебе легче быть частью стаи, так как ты можешь помочь Белле.

Странно, как быстро все приходит в норму, в то же время все совсем по-другому и опасно. Белла - единственная причина, которая это все уравновешивает. У тебя есть несколько часов на сон, но большую часть времени вы с Сэмом и Эмбри обыскиваете лес в округе, надеясь найти любой след рыжеволосой кровопийцы. Когда наступает очередь других, ты как можно больше времени проводишь с Беллой. Вы перешли на новый уровень близости в вашей дружбе. Вы знаете все тайны друг друга, и это все меняет. Ты поражен тем, как она могла все это вынести, насколько она одинока в своем горе. Тебя все еще раздражает, что она скучает по Калленам. Ведь для тебя не существует хороших вампиров, как для нее. Она определенно напугана этой женщиной-вампиром. Ты пытаешься успокоить ее, что она не одна, рядом есть ты.

Патрулируя территорию, ты переживаешь, что Белла остается одна. Конечно, тебе не нравится, что Виктория препятствует твоему плану помочь Белле отвлечься от ее постоянной тревоги. Она совершает вялую попытку перейти вашу территорию. Тебе это кажется подозрительным, а когда она исчезает в воде, ты тревожишься, что у нее другой план. Вы с Джаредом и Эмбри мчитесь назад вдоль береговой линии, ища любой признак того, что она пытается попасть на берег. Ты возвращаешься в Ла Пуш, Эмбри с Джаредом продолжают искать, но ты хочешь проверить Беллу. Просто, чтобы удостовериться, что рыжеволосая не обошла вас.

На пляже нет ни Беллы, ни рыжей, ни кого-либо еще. Ты держишься за деревьями, но шторм достаточно силен, чтобы никто вокруг не смог тебя заметить. Ее грузовика нет перед твоим домом. Сначала ты думаешь, что она уехала домой, но новые следы от колес приводят тебя к дороге около тех утесов, прыгнуть с которых ты обещал Белле днем раньше. Прыжки с утеса. В этот же момент ты слышишь далекий крик Беллы, постепенно исчезающий, как будто звук падал.

Через секунду ты уже у края утеса. Внизу ничего не видно - волны слишком сильные, ни одного следа недавнего столкновения. Ты бросаешься с утеса, ныряя в темную воду.

Вода очень жесткая. Ты знаешь, какие прилагаешь усилия, чтобы плыть, и знаешь, что Белла не настолько сильна. Ни один человек не справился бы с таким течением.

Ты отчаянно ищешь, твои острые глаза прочесывают воду. Наконец, промелькнуло что-то белое - ее руки, безуспешно сопротивляющиеся волнам. Ты ныряешь под воду, наполовину задыхаясь и паникуя. Никто бы не смог сделать это при тех же условиях, даже Сэм, но ты сосредотачиваешься и заставляешь себя вернуться в свой человеческий облик. Ты хватаешь Беллу и выдергиваешь ее на поверхность.

Ты бы хотел оказать ей первую помощь. Все, что ты можешь сделать, это выбить воду из легких. Воды так много. Сначала она была в сознании, но затем отключилась. Ты не знаешь, что тебе делать. Ты несешь ее обратно к пляжу, надеясь, что помощь уже в пути. Мысли Джареда и Эмбри были с тобой во время ныряния, но теперь ты от них отрезан.

Появляется Сэм, но Белла приходит в себя прежде, чем он успел рассказать тебе о трагедии в деревне. Тебе жаль, что вытащил его оттуда, где он так необходим. Белла вроде в порядке. Ты не знаешь, нужен ли ей врач, но она просто хочет отдохнуть, так что ты отводишь ее домой. Ты измучен бессонными ночами, и засыпаешь рядом с ней. Тебе хорошо там, вы вместе и между вами нет тайн, Белла в безопасности.

Билли будит вас, когда приходит домой. Понимание того, что Гарри больше нет, опустошает. Он был одним из лучших друзей Билли, твоим дядей, и одним из трех старейшин, которые знают о волках. Несправедливо, что он ушел от нас.

Ты везешь Беллу домой, зная, что Чарли глубоко опечален. В пути ты замечаешь, что-то с ней не так, но не можешь понять что. Потеря Гарри кое-что прояснила для тебя, ведь ты также мог потерять Беллу - это было так близко. Мысль об этом ужасает тебя. В то же время ты рад, что в состоянии спасти ее. Она жива, потому что ты - оборотень. Ты способен даже смириться со своей судьбой.

Думая о скором вызове, ты держишь ее за руку, расслабляясь, поддерживая ее как можешь. Впервые после твоего первого изменения - ночи того фильма ужасов - ты думаешь, что все может получиться. Кажется, очень правильным, что именно ты обнимаешь ее сейчас. Чувствует ли она то же самое? Возможно не то, что она чувствовала к вампиру, но ни один из вас не чувствует себя полноценно друг без друга, наверное, это что-то значит. Складывается ощущение, что ты предназначен ей.

Она уже начинает задумываться об этом. Сейчас она еще не готова, но рано или поздно обязательно будет. Просто еще немного терпения. Ты открываешь дверь машины, и это мирное знание разбивается вдребезги.

Ты чувствуешь вампира поблизости. Твоя первая мысль - рыжеволосая, ты предполагаете, что она использовала смерть Гарри, чтобы прокрасться. Ты не уверен, где она, и наблюдает ли. Ты опасаешься изменяться и охотиться, потому что она может обойти тебя, пока ты отслеживаешь ее. Ты решаешь, что лучше всего будет вернуть Беллу в Ла Пуш, оставить с ней Эмбри, и охотиться на вампиршу вместе с Сэмом.

Что- то здесь не так. Ты не чувствуешь запах. Вампир, это точно, но не тот, чей запах жег тебе нос всю прошлую неделю.

Прежде, чем ты это осознаешь, Белла просит тебя остановиться. Ее лицо светится как никогда с тех пор, как она приехала к тебе в первый раз, вся разбитая. Она думает, что Калены вернулись, и блестящий автомобиль около ее дома тому подтверждение. Ее энтузиазм вызывает у тебя отвращение. Все, что она хочет, это пойти туда, как будто она не является их главным продуктом питания. Ты в ярости. Трудно успокоить себя.

Ясно, что тебе придется применить силу, если хочешь удержать ее от этой идеи. Кажется, она уверена, что это - ее вампиры. Она уже ушла - мысленно, она уже на миллион миль далеко от тебя. И у тебя есть обязательства. Стая не соблюдает границы соглашения, так как Каллены уехали. Твои братья могут попасть в беду, не зная, что вампиры вернулись.

Ты очень не хочешь оставлять ее, и злишься, что именно этого хочет она. Будущее, которое казалось таким многообещающим несколько секунд назад, рассыпается в прах. Ее даже не волнует, что они бросили ее? Разве это ничего не значит? Она ни разу не выражала злости к ним за то, что они сделали ей. Ты предполагаешь, что она никогда и не чувствовала этой злости. Она принимает все это беспрекословно.

Тебе нужно уйти, потому что ты больше не в состоянии сдерживать себя рядом с ней, чувствуя, как растет ярость. Ты оставляешь ее одну там, на улице, больше всего желая, чтобы она окликнула тебя, чтобы она передумала. Но она этого не делает.

Ты бежишь в больницу, становясь снова человеком. Гнев немного отступает, и снова волнуешься о ее безопасности. Ты звонишь, и она отвечает. Это правда. Каллены вернулись, и она предпочла вампиров тебе.

Это плохая ночь для квилетов. Сэм возвращает границу патрулирования назад так, чтобы она защищала только территорию резервации. Сэм не хочет оставлять дыры - ведь там может быть полдюжины вампиров, и их намерения неясны. Ты волнуешься о Белле, потому что ее ищет рыжеволосая вампирша, но Сэм говорит, что теперь Каллены будут ее защищать. Ты ненавидишь идею, что Белла принадлежит им.

Проходят дни. Никто не пытается пересечь границу. Билли звонит Чарли, и кажется, только одна из Каленов вернулась, и она остается с ними. Это заставляет тебя содрогнуться. Сэм озабочен - какова их новая политика? Границы соглашения снова в силе? На какое время? Вернуться ли остальные вампиры? Знают ли они о рыжеволосой? Попадает ли она под защиту их соглашения? Если так, договор нарушен.

И если они не прогонят ее, стая решит, что они в сговоре с ней. Сэм, Билли и старший Квил обсуждают возможность войны…

Но Сэм хочет сначала узнать подробности - пытается сохранить мир как можно дольше - и ты предлагаешь себя. Ты настаиваешь на том, что должен сделать это лично. Тебе нужно видеть ее лицо, чтобы понять, насколько глубоко она увязла. Ты говоришь Сэму, что узнаешь больше правды лично, что лучше кого-либо сможешь сказать, лжет ли она. Конечно, Сэма не обманешь, но тебе уже все равно.

Ты уходишь во время похорон, так, чтобы Чарли не мог вас прервать и вы могли поговорить с ней начистоту. Джаред и Эмбри не хотят оставлять вас одних, даже зная, что сейчас вампиров в доме нет. Ты знаешь, что они будут держаться близко, но не хочешь, чтобы они слушали. Ты хочешь нормально поговорить с Беллой, но так трудно оставаться спокойным в такой ситуации. Ее дом воняет - эта вонь жжет тебе нос. И она сама вся пахнет вампиром. Вы оба держитесь немного враждебно, но она отвечает на все твои вопросы. Каллен здесь ненадолго. Ты уговариваешь себя, что все будет как прежде, когда она уедет.

Ты не можешь заставить себя уйти. Ты видишь, как ей больно, возвращаешься и находишь ее в слезах. Ты чувствуешь себя хуже, и лучше. Лучше, потому что она хотя бы беспокоиться о тебе. Она плачет из-за тебя. Это уже кое-что.

Теперь ты в состоянии говорить, но это трудно. Она любит их. Монстров, которые причинили ей боль - любит их. Она заботится о тебе тоже, но не так. Однако, эта Каллен снова уходит… Ты смущен, не уверен, что думать.

Ты держишь ее руки, так как раньше - как это и должно быть. Ты дотрагиваешься до ее лица, и внезапно тебе больше всего в мире хочется поцеловать ее. Это не то, что ты планировал - неподходящее время, когда где-то бродит вампир. Но ты думаешь, что, возможно, этому тоже суждено быть. Возможно, она все почувствует. Ты видишь борьбу в ее глазах, интересно, какая сторона победит, когда твои губы коснутся ее.

В этот неподходящий момент звонит телефон, и ты отвечаешь. Какой у тебя выбор? Это может быть Сэм, может что-то случилось. Ты слышишь чистый, звонкий голос с мягким английским акцентом, и после первого слова ты уже знаешь, кто это. Еще один из них. Возможно, Белла была неправа, насчет возвращения остальных. Может она лгала.

Белла сердится, когда вампир кладет трубку. Прежде, чем ты успеваешь все объяснить, ты чувствуешь новый запах приближающегося вампира. Ты слышишь легкий отзвук ее приближения, хотя она и двигается почти бесшумно. Ты пытаешься уйти, но в гостиной запах еще сильнее. Прежде, чем ты поворачиваешься, кровопийца уже тут.

Она очень маленькая, но после того, что Белла рассказала тебе об их талантах, ты не позволишь ей усыпить твою бдительность. Тем не менее, она почти не обращает на тебя внимание. Похоже взволнованная чем-то, она вряд ли отдает себе отчет, кто перед ней. Белла зовет ее Элис. Один раз Элис произносит имя Эдварда, и Белла сгибается пополам. Неужели вампирша причинила ей боль? Ты ничего не видел. Но ты устремляешься вперед, чтобы поймать Беллу прежде, чем Элис сможет дотронуться до нее.

Маленькая вампирша кажется очень расстроенной, и это тебя удивляет. Ты понятия не имел, что они могу испытывать чувства. У тебя вызывает отвращение и удивление то, как легко Элис и Белла касаются друг друга. Ты думал, что вампиры не могут дотрагиваться до людей, не делая им больно. И Белла так непринужденно ведет себя с Элис - общается с ней так, будто она человек. Похоже, Белла такой ее и видит - человеком, почти.

Тебе трудно следить за разговором. Ты понимаешь, что у Эдварда Каллена какая-то проблема, и все это вызвано ошибкой Розали. Белла кричит и требует позволить ей помочь, и маленькая вампирша соглашается с ней, хотя, она ясно дала понять, что будет очень опасно.

Ты идешь за Беллой на кухню, где она пишет записку Чарли. Ты просишь ее не делать этого. Эффект такой, как будто ты вообще ничего не говорил. Она просит тебя позаботиться о ее отце.

Белла убегает за вещами, и ты остаешься наедине с Элис. Ты держишься от нее как можно дальше - инстинкты оборотня трудно подавить - и обвиняешь ее в том, что она приведет Беллу к смерти. На самом деле, с ней не так сложно говорить, как ты думал - она реагирует и говорит как человек, хотя ее внешность кажется пугающе чуждой. Своим острым зрением ты видишь ее как живой бриллиант, ограненный и сияющий.

Элис начинает спорить, но возвращается Белла, и они уезжают. Увидишь ли ты когда-нибудь ее снова? Ты почти умоляешь ее не уходить, но Белла уезжает, лишь поцеловав твои руки. Какие-то полсекунды ты сжимаешь их в кулаки, и понимаешь, что она уходит, чтобы умереть ради этого кровососа, который разрушил ее жизнь. Впервые за все это время, ты теряешь контроль над собой, и превращаешься в волка против своей воли.

Жизнь кажется чернее, чем когда-либо прежде. Остальные успокоены тем, что Элис Каллен уехала, им неважно, взяла ли она Беллу с собой или нет. Они пытаются скрыть свои чувства от тебя, но в стае, конечно, нет никаких тайн. Сэм осторожно расширяет вашу границу патрулирования, и ты берешь на себя заботу о Чарли, как и просила Белла.

Именно так ты и обнаруживаешь рыжеволосую, совершая еще один пробег вокруг дома Беллы. Стая окружает ее, медленно сжимая периметр, позволяя ей подойти ближе к Форксу… Но она умудряется скрыться. Вы преследуете, но она хитрее и быстрее, чем ее черноволосый друг. Ее внезапный прорыв выбил тебя из колеи - ведь вы ничем себя не выдали. Проанализировав все случившееся, Сэм складывает все части в целое. Ее путь пересек недавний след, оставленный Элис Каллен. Этого, кажется, было достаточно, чтобы она в панике скрылась. Это значит, по крайней мере, что рыжеволосая не друг Калленам.

Чарли, естественно, охвачен паникой. Он приезжает в Ла Пуш, допытывается у тебя, знаешь ли ты что-нибудь, что поможет ему найти Беллу. Ты хотел бы рассказать ему все о Калленах, но ты не можешь выдать свои тайны, и что хорошего даст ему это знание? Ни один из вас не может спасти Беллу теперь.

Слухи быстро распространяются в Форксе, когда Белла возвращается живой. Чарли не звонит Билли - видимо, он слишком разъярен - поэтому ты все узнаешь от Лии Клирвотер. Чарли звонил, сказать, что не сможет приехать к ее матери; он не хочет оставлять Беллу одну, потому что у нее большие проблемы. Ты так рад, что она в порядке, что больше ни о чем не заботишься по началу. Но это ненадолго, пока не поступают остальные новости. Доктор Каллен возвращается в больницу - вся семья возвращается в город. Сэм снова выставляет патруль, но не так далеко как раньше. Вампиры не знали об оборотнях до этого, но теперь знают. Если они вернулись с миром, то стая должна снова соблюдать их границы. Необходимо удостовериться, что между вами нет недопонимания о том, что принадлежит квилетам.

Билли узнает новости от Чарли. Эдвард вернулся и они с Беллой снова вместе, без каких-либо последствий после всего, что он сделал. Белла не приезжает повидаться с тобой, и ты злишься, хотя на самом деле ты не очень то и надеялся. Ты также злишься, что Чарли разрешает Белле снова встречаться с Эдвардом. Разве не должен он, как отец, что-то с этим сделать?

У тебя есть один план, хоть и не продуманный от начала до конца. Если все получится, она не сможет снова видеться с ним… Возможно если она будет далеко от него, она сможет освободиться, несмотря на его чары, и вспомнит, кто он, и что он сделал с ней.

Плюс, теперь у тебя есть новый повод для беспокойства. С тех пор как вернулась Элис, твой самый большой страх, что один из вампиров потеряет контроль над собой и убьет ее жажды. Теперь тебе приходит на ум, что возможно есть что-то похуже. Может у них есть другие намерения, чем просто утолить ею жажду. Ты даже не хочешь допускать эту мысль, но не можешь от нее избавиться.

Возможно, они попытаются сделать ее одной из них.

Это самое ужасное, что ты можешь себе вообразить. Хуже, чем убить ее - украсть ее душу и превратить в жестокое каменное существо, подобие человека, которым она когда-то была. Это подобно вселению в ее тело чужого человека, и даже тело не ее, а лишь его извращенная холодная копия.

Ты знаешь одну вещь, которая возмутила бы Чарли больше, чем что-нибудь еще (за исключением правды, которую ты не можешь ему рассказать) - это мотоцикл Беллы. Ты приезжаешь к ее дому и говоришь, что должен вернуть его, так как Белла больше не приезжает в Ла Пуш. Чарли становится красным и кричит на тебя с четверть часа, обещая все рассказать Билли. Когда он отпускает тебя, вместо того, чтобы уйти, ты отступаешь в лес, зная, что кровосос по запаху поймет, что ты здесь. У тебе есть предупреждение, которое ты должен передать.

Как ты и ожидал, прежде чем столкнуться с Чарли, Эдвард Каллен предпочитает встретиться с тобой. Очень трудно управлять собой, но ты не собираешься драться с ним при Белле. Она может быть ранена, и ты не собираешься быть тем, кто нарушит ваше соглашение. Лучше позволить Калленам играть плохих до конца.

Белла в ярости. Ты был готов к этому, но все же тяжело видеть, как она обижена.

Вампир сильно удивляет тебя, когда благодарит за то, что ты помогал Белле. Ты отказываешься верить, что он искренен. Это какая-то уловка. Ты обнаруживаешь, что его способности читать мысли еще выше, чем ты опасался. Он слышит все, что ты думаешь.

Хотя он уже знает о предупреждении, которые ты должен был передать, ты отвечаешь на вопрос Беллы о соглашении. Если они хотят сохранять мир с волками, им запрещено не только питаться кровью людей, но также создавать новых вампиров.

Разгневанная реакция Беллы говорит тебе намного больше, чем ты хотел знать. До этого момента ты волновался, что Каллены хотят изменить ее. Ты не ожидал, что она знает об этом. Теперь ты видишь, она сама это планировала - это именно то, чего она желает.

Теперь тебе приходится бороться с собой еще сильнее, чтобы не превратиться. Дальнейший разговор ничего не значит. Белла хочет стать вампиром. Она не понимает, что это изменение просто другая форма смерти - хуже, чем что-либо еще.

Если он изменит ее, это будет означать войну. Ты направляешься домой, чтобы сказать своим братьям. Вы должны подготовиться…